搭幾個站都唔放過？ 小朋友港鐵車廂開摺枱做功課 網民嘆可悲

學生哥的功課壓力究竟有幾大？內地近日流傳一條短片，指一名媽媽與兒子在上海地鐵車廂中開枱做功課，引起嘩然。但這風氣似乎已傳入香港，有人在港鐵車廂拍到一對疑似父子同樣開出摺枱，兒子埋頭苦幹地做功課，照片在whatsapp群組及facebook熱傳。

從相片看，車廂不擠擁，父子旁邊還有空位，似乎不是繁忙時間。網民看到照片紛紛慨嘆可悲，「搭得幾個字地鐵，咁都唔放過」，有人則不敢相信，質疑是否「咁啱買咗張枱返屋企」；有網民則笑說，可以考慮在港鐵車廂開辦補習班，善用空間，善用時間，「贏在地鐵站」。有人非常樂觀地表示，「至少佢勤力做功課，而家好多細路淨係打機」。

除了學生哥有壓力，香港人急促的生活節奏，同樣連少少時間都不放過！過去網絡上亦曾多次出現市民在擠迫的車廂開枱做私人事務的照片，包括一對中年男女開枱和擺椅子處理文件，猶如私人流動辦公室；又有年輕男女被揭發在車廂內開枱打麻將，非常誇張。

個細路我識得 佢好鐘意做功課架

香港特色

D細路好撚古惑架，成日扮做功課溫書扮勤力呃9老豆老母D零用錢買玩具

有人非常樂觀地表示，「至少佢勤力做功課，而家好多細路淨係打機」。

著撚左

diu 港鐵成日瀨屎, 唔開定摺枱做功課, 會趕唔切ga

利伸:張枱

呢張枱唔重嫁咩